APEC大合照…咦，維尼沒睜眼

出席亞太經濟合作會議（APEC）的各國領導人，18日身著巴布亞紐幾內亞紅色民族特色服裝集體合影。中國國家主席習近平在拍照過程中一度閉上眼睛，被一名美國記者拍了下來並上傳推特。照片中，習近平雙眼緊閉，仰頭挺胸，兩臂直垂兩側。

美國之音報導，華盛頓郵報記者羅金（Josh Rogin）在推特上留言說：「看看我今晚在巴布亞紐幾內亞APEC峰會上拍到的令人捧腹的習近平的照片吧。」

報導說，在20多位世界政要雲集身邊之際，習近平看似孤獨，又似傲慢，幾分陶醉，幾分逃避。在中國迅速崛起的歷史背景下，這張照片或記錄下了一個頗具代表性的時代表情。

有網友在羅金的這則推特後還跟貼了小熊維尼的照片。小熊維尼因貌似習近平而中國遭到封殺。小熊維尼的造型是身披紅色小衫，而習近平這次也身著巴紐紅色民族服裝，比以前習近平身穿白襯衫的照片更為形似。

隔離post見到不如一槍打死我

眨眼都係新聞

馬總統看手錶
習大帝眨眼睛